國民黨因「英文不好」拒與美國官員午宴

總統蔡英文上月底宣布，未來將依科學國際標準，開放萊克多巴胺（瘦肉精）美國豬肉及30月齡以上美國牛肉進口，國民黨不滿政府決策並在日前於全國各地展開「捍衛台灣豬，萊豬不要來」食安公投連署活動；國民黨主席江啟日前表示，與AIT的餐會還在約下一次可以的時間。但現在卻有媒體報導，原本在名單上的某些國民黨立委，認為自己「英語不好」，去AIT午宴宛如鴨子聽雷、備感壓力，因此不如留在選區跑攤。不過其實AIT處長酈英傑的中文超好，雙邊溝通根本沒問題。

據《信傳媒》報導，這次AIT的邀約，國民黨外交國防委員會的5名藍委過半數同意出席，號稱知美派的江啟臣本人想去，長年旅居南非的僑選不分區立委溫玉霞也贊同，被柯志恩點名的出國藍委其實也可以去。有異議的是國內區域選出的藍委，因為覺得自己「英語不好」，去AIT午宴宛如鴨子聽雷、備感壓力，因此不如留在選區跑攤；一個中午下來，甚至可以連跑3攤。

不過現在國民黨卻再度被打臉，因為AIT處長酈英傑的中文很好，早在兩年多前，他抵台履新前還特別拍了一支中文介紹影片，原來酈英傑不只有喬治‧華盛頓大學的東亞研究碩士學位，還有楊百翰大學的中國文學學士學位，1983年還在高雄醫學院實習，中文溝通完全沒問題，甚至在擔任美國在台協會處長前，還擔任過美國在台協會台北辦事處副處長。知情黨政人士就說，國民黨此舉是「此地無銀三百兩」，分明是因為緊抱海峽論壇而遭央視主播譏諷是「來求和」受到輿論壓力下不了台，才刻意傳出「英文不好」的消息出來，但這樣的消息傳出，可能看在美方眼裡又要對國民黨的印象打折扣了。

是咪暗示蔡英文唔好

尷尬囉

成個黨都係垃圾
保皇起碼都仲有孽瘤

(蔡）英文不好

英文很菜

//不過現在國民黨卻再度被打臉，因為AIT處長酈英傑的中文很好，早在兩年多前，他抵台履新前還特別拍了一支中文介紹影片，原來酈英傑不只有喬治‧華盛頓大學的東亞研究碩士學位，還有楊百翰大學的中國文學學士學位，1983年還在高雄醫學院實習，中文溝通完全沒問題，甚至在擔任美國在台協會處長前，還擔任過美國在台協會台北辦事處副處長。//

呢吓先最撚柒 原來人地中文隨時仲叻過你 用埋啲咁嘅垃圾籍口真係好撚弱智

台灣人識揀d英文好既黨架啦

成班共匪

國民擋到底係咪為台灣人執政
成撚日害台灣人賣台灣人

人哋支那人嚟
仲要好自豪嗰隻
唔好老屈佢哋做台灣人

人地明明話英文不好, 個個屈佢話英文不好

國民黨入面係有種寧願比人統都不願被綠執政

根本唔關事, 呢個籍口嚟啫, 唔去廈門論壇反而去拜見美帝, 大陸嬲起上嚟冇得再做買辦點算?

班國民黨家族十個有八個拎左美藉
上一代果啲去歐美國家紮晒根，呢代求其搵個都native speaker
你話英文唔好搵鬼信咩怕得罪大陸咋嘛